<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Bad Reviews</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>A place where reading isn&#039;t being critical</description>
	<lastBuildDate>Wed, 28 Dec 2022 18:33:44 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>O Condenado Oscar Wilde</title>
		<link>./../2022/12/28/o-condenado-oscar-wilde/index.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Paulo]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Dec 2022 17:55:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Literatura 1890]]></category>
		<category><![CDATA[O Retrato de Dorian Gray]]></category>
		<category><![CDATA[Oscar Wilde]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../index.html?p=212</guid>

					<description><![CDATA[Um breve resumo de uma das obras mais famosas e que chocou o conservadorismo em 1890.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-drop-cap">Oscar Fingal O&#8217;Flahertie Wills Wilde, mais conhecido apenas como Oscar Wilde. Nasceu em Dublin, Irlanda em 16 de outubro de 1854 e morreu em Paris no dia 30 de novembro de 1900. Um escritor, poeta e dramaturgo lembrado por sua sagacidade mordaz, por sua ironia, cinismo e vestes extravagantes, além de sua grande habilidade de conversação e de ditos sobre espiritualidade e ricos de informações. Ficou mais conhecido após escrever de diversas em formas na década de 1880.<br>Uma de suas obras mais marcantes e importantes de sua carreira também foi a causa de suas maiores acusações em tribunal e censura, tanto na própria obra quantos nas seguintes, publicado em julho de 1890, a obra em questão é O Retrato de Doria Gray (em inglês: The Picture of Dorian Gray). A estória se trata sobre um jovem vaidoso que faz um pacto para que sua beleza seja preservada e em troca um quadro seu se deterioraria e envelheceria em seu lugar, um terror clássico e traduzido para vários idiomas e tendo várias adaptações para teatro e para as telas, fora sobre suas versões criadas por outro autores.<br>Oque muitos não sabem é que O Retrato de Doria Gray trouxe várias acusações contra o autor em corte, o livro abordava a Homossexualidade sem se referir a ela, personagens masculinos demonstravam carinho e apreço por outros personagens, oque muitos leitores e críticos da época acharam exceder os padrões da sociedade, em seu tempo, qualquer relação homoafetiva era crime, e não apenas isso, como o autor também aborda locais no livro que eram conhecidos como &#8220;bordéis masculinos&#8221;.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-1 wp-block-gallery has-nested-images columns-3 is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="424" height="600" data-id="215"  src="./../wp-content/uploads/2022/12/oscar-wilde.webp" alt="" class="wp-image-215"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1200" height="900" data-id="216"  src="./../wp-content/uploads/2022/12/imagem_2022-12-28_151410179.png" alt="" class="wp-image-216"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" width="269" height="372" data-id="218"  src="./../wp-content/uploads/2022/12/oscar_wilde_fotografia.jpg" alt="" class="wp-image-218"/></figure>
<figcaption class="blocks-gallery-caption wp-element-caption"> </figcaption></figure>



<p>O Próprio nome da obra esconde um grande significado, &#8221; A alegoria do protagonista está inscrita já em seu nome. por um lado, ele é &#8220;Dorian&#8221; &#8211; um ideal dórico, grego, que remete tanto a uma obra clássica e perfeita como também ao amor entre homens no universo helênico antigo. Por outro lado &#8211; e aqui a persona de John Gray também serve perfeitamente como fonte de inspiração &#8211; seu nome é &#8220;Gray&#8221; cinzento, ambíguo, como a complexidade se sua persona.&#8221; (trecho retirado de O Retrato de Dorian Gray, edição da Darkseid de 2021) Haviam também boatos de que &#8220;Gray&#8221; seria também o sobrenome de um possível amante (homem) do autor.</p>



<p>Oscar Wilde acabou sendo preso em 6 de abril de 1895 por &#8220;cometer atos de sodomia com diversos rapazes&#8221; em consequência de uma acusação feita pelo 9º marquês de Queensberry, John Douglas.</p>



<div class="wp-block-uagb-blockquote uagb-block-c1492d3a uagb-blockquote__skin-quotation uagb-blockquote__align-center uagb-blockquote__style-style_2 uagb-blockquote__stack-img-none"><blockquote class="uagb-blockquote"><span class="uagb-blockquote__icon"><svg width="20" height="20" viewBox="0 0 32 32"><path d="M7.031 14c3.866 0 7 3.134 7 7s-3.134 7-7 7-7-3.134-7-7l-0.031-1c0-7.732 6.268-14 14-14v4c-2.671 0-5.182 1.040-7.071 2.929-0.364 0.364-0.695 0.751-0.995 1.157 0.357-0.056 0.724-0.086 1.097-0.086zM25.031 14c3.866 0 7 3.134 7 7s-3.134 7-7 7-7-3.134-7-7l-0.031-1c0-7.732 6.268-14 14-14v4c-2.671 0-5.182 1.040-7.071 2.929-0.364 0.364-0.695 0.751-0.995 1.157 0.358-0.056 0.724-0.086 1.097-0.086z"></path></svg></span><div class="uagb-blockquote__content">Uma ideia que não é perigosa não merece ser chamada ideia</div><footer><div class="uagb-blockquote__author-wrap uagb-blockquote__author-at-left"><cite class="uagb-blockquote__author">Oscar Wilde</cite></div></footer></blockquote></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>A Contempôranea Taylor Jenkins Reid</title>
		<link>./../2022/12/28/a-contemporanea-taylor-jenkins-reid/index.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Paulo]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Dec 2022 17:26:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Daisy jones]]></category>
		<category><![CDATA[Evelyn Hugo]]></category>
		<category><![CDATA[Taylor Jenkins Reid]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../index.html?p=203</guid>

					<description><![CDATA[Taylor Jenkins Reid, uma escritora da atualidade que têm se destacado cada vez mais.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-drop-cap">Taylor Jenkins Reid é uma autora americana (nascida em 20 de dezembro de 1983) que nos últimos anos se tornou uma das escritoras mais populares da atualidade.<br>Taylor cresceu em Acton, Massachusetts, e sonhava em se mudar para Los Angeles e trabalhar em Hollywood desde criança. Ela é formada em comunicação e logo após a faculdade, entra para uma agência responsável pelo casting dos mais diversos filmes. Ele ficou lá por três anos.<br>&#8220;Adorei, mas foi estressante e sabia que não era algo que eu queria fazer&#8221;, explicou Taylor. &#8220;Então, desisti e consegui um emprego de redator em um estúdio. Fiz isso por alguns anos. Depois me mudei para uma empresa de entretenimento na indústria de tecnologia.&#8221;<br>Mais tarde, Taylor até trabalhou em uma escola por mais de um ano. Foi nessa época que vendeu seu primeiro livro e decidiu levar a escrita mais a sério.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-3 wp-block-gallery has-nested-images columns-4 is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="434" height="650" data-id="208"  src="./../wp-content/uploads/2022/12/06025_gg.jpg" alt="" class="wp-image-208"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="780" height="473" data-id="206"  src="./../wp-content/uploads/2022/12/0T2y1upAE5vHoUkLOVZ0UeC2b1Du6EF4uGX9gyWvfgcc8hSzvyJiBzlNwxCyf7I5FXOcNRu1Q2qQgARy.jpg" alt="" class="wp-image-206"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="640" height="640" data-id="207"  src="./../wp-content/uploads/2022/12/images2B2528532529.webp" alt="" class="wp-image-207"/></figure>
<figcaption class="blocks-gallery-caption wp-element-caption">   </figcaption></figure>



<p>Taylor Jenkins Reid começou escrevendo romances, mas nos últimos anos ele explorou temas mais históricos, sempre em seu próprio estilo único de contar histórias. Seu primeiro romance, Tu, Eu e Todo o Tempo do Mundo, foi publicado em 2013 e conta a história de uma jovem que fica viúva após apenas 9 dias de casamento. “Não é um best-seller”, admite o autor, “[mas] o que me deixa orgulhoso não é quantas pessoas lêem meus livros, mas o quanto eu me esforço neles”. A sua fase mais &#8220;romântica&#8221; continuou, com sucesso moderado, com a publicação de Deixa-te Para Não te Perder, Maybe in Another Life e One True Loves (está prevista para este ano uma adaptação para o cinema). Foi quando ele decidiu entrar na ficção histórica pela primeira vez &#8211; o que fez na hora certa, quando sua popularidade disparou e ele passou a publicar best-sellers.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>A Grande Clarice Lispector</title>
		<link>./../2022/12/28/o-maior-misterio-de-agatha-christie/index.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Paulo]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Dec 2022 03:12:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Clarice Lispector]]></category>
		<category><![CDATA[Escritora Brasileira]]></category>
		<category><![CDATA[Escritoras]]></category>
		<category><![CDATA[Letras]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../index.html?p=187</guid>

					<description><![CDATA[Clarice Lispector, um breve resume de vida e morte de uma das maiores escritoras brasileiras.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-drop-cap">Clarice Lispector é um nome de destaque na literatura brasileira, a autora escreveu e publicou seu primeiro livro aos trezes anos, à contrário d&#8217;oque muitos pensam, Clarice, que morou em Maceió (município em Alagoas no Brasil), não nasceu em solo Brasileiro. Clarice Lispector nasceu em uma pequena vila chamada Tchetchelnik na Ucrânia, e veio para o Brasil com apenas 3 meses de nascida, trazida por seus pais em busca de refúgio no ano de 1922.<br><br>Qual a frase mais famosa de Clarice Lispector?<br><br>“Não quero ter a terrível limitação de quem vive apenas do que é passível de fazer sentido. Eu não: quero é uma verdade inventada.” “A loucura é vizinha da&nbsp;<strong>mais</strong>&nbsp;cruel sensatez.” “Mas existe um grande, o maior obstáculo para eu ir adiante: eu mesma.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-5 wp-block-gallery has-nested-images columns-2 is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="976" height="549" data-id="193"  src="./../wp-content/uploads/2022/12/115977245_bbcbrasil_claricelispector1940-2_divulgacaorocco-1.jpg" alt="" class="wp-image-193"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1222" height="686" data-id="191"  src="./../wp-content/uploads/2022/12/3427.jpg" alt="" class="wp-image-191"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="931" data-id="194"  src="./../wp-content/uploads/2022/12/Clarice-entre-1960-e-1965-Revista-Manchete-arquivo-da-família.jpg" alt="" class="wp-image-194"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="480" height="359" data-id="192"  src="./../wp-content/uploads/2022/12/clarice-lispector.webp" alt="" class="wp-image-192"/></figure>
<figcaption class="blocks-gallery-caption wp-element-caption">  </figcaption></figure>



<p><strong>Clarice Lispector</strong>&nbsp;é uma das principais representantes da literatura intimista brasileira, vertente literária que se preocupava em descrever o psicológico das personagens e retratar o dia a dia comum, analisando as realidades narradas sob uma ótica subjetiva, particular.<br>Clarice Lispector foi a primeira mulher a ingressar na&nbsp;Academia Brasileira de Letras.<br>Ela faleceu precocemente, aos 55 anos, devido a um câncer no ovário.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
