{"id":187,"date":"2022-12-28T00:12:22","date_gmt":"2022-12-28T03:12:22","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/BadReviews\/?p=187"},"modified":"2022-12-28T00:52:11","modified_gmt":"2022-12-28T03:52:11","slug":"o-maior-misterio-de-agatha-christie","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/BadReviews\/2022\/12\/28\/o-maior-misterio-de-agatha-christie\/","title":{"rendered":"A Grande Clarice Lispector"},"content":{"rendered":"\n<p class=\"has-drop-cap\">Clarice Lispector \u00e9 um nome de destaque na literatura brasileira, a autora escreveu e publicou seu primeiro livro aos trezes anos, \u00e0 contr\u00e1rio d&#8217;oque muitos pensam, Clarice, que morou em Macei\u00f3 (munic\u00edpio em Alagoas no Brasil), n\u00e3o nasceu em solo Brasileiro. Clarice Lispector nasceu em uma pequena vila chamada Tchetchelnik na Ucr\u00e2nia, e veio para o Brasil com apenas 3 meses de nascida, trazida por seus pais em busca de ref\u00fagio no ano de 1922.<br><br>Qual a frase mais famosa de Clarice Lispector?<br><br>\u201cN\u00e3o quero ter a terr\u00edvel limita\u00e7\u00e3o de quem vive apenas do que \u00e9 pass\u00edvel de fazer sentido. Eu n\u00e3o: quero \u00e9 uma verdade inventada.\u201d \u201cA loucura \u00e9 vizinha da&nbsp;<strong>mais<\/strong>&nbsp;cruel sensatez.\u201d \u201cMas existe um grande, o maior obst\u00e1culo para eu ir adiante: eu mesma.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"is-layout-flex wp-block-gallery-1 wp-block-gallery has-nested-images columns-2 is-cropped\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" width=\"976\" height=\"549\" data-id=\"193\"  src=\"http:\/\/localhost\/BadReviews\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/115977245_bbcbrasil_claricelispector1940-2_divulgacaorocco-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-193\"\/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" width=\"1222\" height=\"686\" data-id=\"191\"  src=\"http:\/\/localhost\/BadReviews\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/3427.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-191\"\/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"931\" data-id=\"194\"  src=\"http:\/\/localhost\/BadReviews\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Clarice-entre-1960-e-1965-Revista-Manchete-arquivo-da-fami\u0301lia.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-194\"\/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" width=\"480\" height=\"359\" data-id=\"192\"  src=\"http:\/\/localhost\/BadReviews\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/clarice-lispector.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-192\"\/><\/figure>\n<figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">  <\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>Clarice Lispector<\/strong>&nbsp;\u00e9 uma das principais representantes da literatura intimista brasileira, vertente liter\u00e1ria que se preocupava em descrever o psicol\u00f3gico das personagens e retratar o dia a dia comum, analisando as realidades narradas sob uma \u00f3tica subjetiva, particular.<br>Clarice Lispector foi a primeira mulher a ingressar na&nbsp;Academia Brasileira de Letras.<br>Ela faleceu precocemente, aos 55 anos, devido a um c\u00e2ncer no ov\u00e1rio.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Clarice Lispector, um breve resume de vida e morte de uma das maiores escritoras brasileiras.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":197,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"advgb_blocks_editor_width":"","advgb_blocks_columns_visual_guide":"","_eb_attr":"","_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","pgc_sgb_lightbox_settings":""},"categories":[5],"tags":[6,9,8,11],"author_meta":{"display_name":"Paulo","author_link":"http:\/\/localhost\/BadReviews\/author\/paulo\/"},"featured_img":"http:\/\/localhost\/BadReviews\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Clarice_Lispector11.jpg","coauthors":[],"tax_additional":{"categories":{"linked":["<a href=\"http:\/\/localhost\/BadReviews\/category\/curiosidades\/\" class=\"advgb-post-tax-term\">Curiosidades<\/a>"],"unlinked":["<span class=\"advgb-post-tax-term\">Curiosidades<\/span>"]},"tags":{"linked":["<a href=\"http:\/\/localhost\/BadReviews\/category\/curiosidades\/\" class=\"advgb-post-tax-term\">Clarice Lispector<\/a>","<a href=\"http:\/\/localhost\/BadReviews\/category\/curiosidades\/\" class=\"advgb-post-tax-term\">Escritora Brasileira<\/a>","<a href=\"http:\/\/localhost\/BadReviews\/category\/curiosidades\/\" class=\"advgb-post-tax-term\">Escritoras<\/a>","<a href=\"http:\/\/localhost\/BadReviews\/category\/curiosidades\/\" class=\"advgb-post-tax-term\">Letras<\/a>"],"unlinked":["<span class=\"advgb-post-tax-term\">Clarice Lispector<\/span>","<span class=\"advgb-post-tax-term\">Escritora Brasileira<\/span>","<span class=\"advgb-post-tax-term\">Escritoras<\/span>","<span class=\"advgb-post-tax-term\">Letras<\/span>"]}},"comment_count":"0","relative_dates":{"created":"Posted 1 m\u00eas ago","modified":"Updated 1 m\u00eas ago"},"absolute_dates":{"created":"Posted on 28 de dezembro de 2022","modified":"Updated on 28 de dezembro de 2022"},"absolute_dates_time":{"created":"Posted on 28 de dezembro de 2022 00:12","modified":"Updated on 28 de dezembro de 2022 00:52"},"featured_img_caption":"","series_order":"","uagb_featured_image_src":{"full":["http:\/\/localhost\/BadReviews\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Clarice_Lispector11.jpg",350,400,false],"thumbnail":["http:\/\/localhost\/BadReviews\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Clarice_Lispector11.jpg",131,150,false],"medium":["http:\/\/localhost\/BadReviews\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Clarice_Lispector11.jpg",263,300,false],"medium_large":["http:\/\/localhost\/BadReviews\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Clarice_Lispector11.jpg",350,400,false],"large":["http:\/\/localhost\/BadReviews\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Clarice_Lispector11.jpg",350,400,false],"1536x1536":["http:\/\/localhost\/BadReviews\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Clarice_Lispector11.jpg",350,400,false],"2048x2048":["http:\/\/localhost\/BadReviews\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Clarice_Lispector11.jpg",350,400,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"Paulo","author_link":"http:\/\/localhost\/BadReviews\/author\/paulo\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Clarice Lispector, um breve resume de vida e morte de uma das maiores escritoras brasileiras.","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/BadReviews\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/187"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/BadReviews\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/BadReviews\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/BadReviews\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/BadReviews\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=187"}],"version-history":[{"count":5,"href":"http:\/\/localhost\/BadReviews\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/187\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":201,"href":"http:\/\/localhost\/BadReviews\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/187\/revisions\/201"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/BadReviews\/wp-json\/wp\/v2\/media\/197"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/BadReviews\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=187"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/BadReviews\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=187"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/BadReviews\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=187"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}