<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Daisy jones &#8211; Bad Reviews</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description>A place where reading isn&#039;t being critical</description>
	<lastBuildDate>Wed, 28 Dec 2022 17:50:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>A Contempôranea Taylor Jenkins Reid</title>
		<link>./../../../2022/12/28/a-contemporanea-taylor-jenkins-reid/index.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Paulo]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Dec 2022 17:26:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Daisy jones]]></category>
		<category><![CDATA[Evelyn Hugo]]></category>
		<category><![CDATA[Taylor Jenkins Reid]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=203</guid>

					<description><![CDATA[Taylor Jenkins Reid, uma escritora da atualidade que têm se destacado cada vez mais.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-drop-cap">Taylor Jenkins Reid é uma autora americana (nascida em 20 de dezembro de 1983) que nos últimos anos se tornou uma das escritoras mais populares da atualidade.<br>Taylor cresceu em Acton, Massachusetts, e sonhava em se mudar para Los Angeles e trabalhar em Hollywood desde criança. Ela é formada em comunicação e logo após a faculdade, entra para uma agência responsável pelo casting dos mais diversos filmes. Ele ficou lá por três anos.<br>&#8220;Adorei, mas foi estressante e sabia que não era algo que eu queria fazer&#8221;, explicou Taylor. &#8220;Então, desisti e consegui um emprego de redator em um estúdio. Fiz isso por alguns anos. Depois me mudei para uma empresa de entretenimento na indústria de tecnologia.&#8221;<br>Mais tarde, Taylor até trabalhou em uma escola por mais de um ano. Foi nessa época que vendeu seu primeiro livro e decidiu levar a escrita mais a sério.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-1 wp-block-gallery has-nested-images columns-4 is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="434" height="650" data-id="208"  src="./../../../wp-content/uploads/2022/12/06025_gg.jpg" alt="" class="wp-image-208"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="780" height="473" data-id="206"  src="./../../../wp-content/uploads/2022/12/0T2y1upAE5vHoUkLOVZ0UeC2b1Du6EF4uGX9gyWvfgcc8hSzvyJiBzlNwxCyf7I5FXOcNRu1Q2qQgARy.jpg" alt="" class="wp-image-206"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="640" height="640" data-id="207"  src="./../../../wp-content/uploads/2022/12/images2B2528532529.webp" alt="" class="wp-image-207"/></figure>
<figcaption class="blocks-gallery-caption wp-element-caption">   </figcaption></figure>



<p>Taylor Jenkins Reid começou escrevendo romances, mas nos últimos anos ele explorou temas mais históricos, sempre em seu próprio estilo único de contar histórias. Seu primeiro romance, Tu, Eu e Todo o Tempo do Mundo, foi publicado em 2013 e conta a história de uma jovem que fica viúva após apenas 9 dias de casamento. “Não é um best-seller”, admite o autor, “[mas] o que me deixa orgulhoso não é quantas pessoas lêem meus livros, mas o quanto eu me esforço neles”. A sua fase mais &#8220;romântica&#8221; continuou, com sucesso moderado, com a publicação de Deixa-te Para Não te Perder, Maybe in Another Life e One True Loves (está prevista para este ano uma adaptação para o cinema). Foi quando ele decidiu entrar na ficção histórica pela primeira vez &#8211; o que fez na hora certa, quando sua popularidade disparou e ele passou a publicar best-sellers.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
